[和理非求仁得仁] 劉曉波：以最大的善意對待政權的敵意，以愛化解恨

大家咪成全佢囉
當日8964, 佢走去掟爛僅有既鎗, 話要和理非架

被六·四情結引向持不同政見者之路的我，在1991年走出秦城監獄之後，就失去了在自己的祖國公開發言的權利，而只能通過境外媒體發言，並因此而被長年監控，被監視居住（1995年5月-1996年1月），被勞動教養（1996年10月-1999年10月），現在又再次被政權的敵人意識推上了被告席，但我仍然要對這個剝奪我自由的政權說，我堅守著二十年前我在《六·二絕食宣言》中所表達的信念 — 我沒有敵人，也沒有仇恨。所有監控過我，捉捕過我、審訊過我的警察，起訴過我的檢察官，判決過我的法官，都不是我的敵人。雖然我無法接受你們的監控、逮捕、起訴和判決，但我尊重你的職業與人格，包括現在代表控方起訴我的張榮革和潘雪晴兩位檢察官。在12月3日兩位對我的詢問中，我能感到你們的尊重和誠意。

因為，仇恨會腐蝕一個人的智慧和良知，敵人意識將毒化一個民族的精神，煽動起你死我活的殘酷鬥爭，毀掉一個社會的寬容和人性，阻礙一個國家走向自由民主的進程。所以，我希望自己能夠超越個人的遭遇來看待國家的發展和社會的變化，以最大的善意對待政權的敵意，以愛化解恨。

儘管我堅持認為自己無罪，對我的指控是違憲的，但在我失去自由的一年多時間裏，先後經歷了兩個關押地點、四位預審警官、三位檢察官、二位法官，他們的辦案，沒有不尊重，沒有超時，沒有逼供。他們的態度平和、理性，且時時流露出善意。6月23日，我被從監視居住處轉到北京市公安局第一看守所，簡稱「北看 」。在北看的半年時間裏，我看到了監管上的進步。

仇恨會腐蝕一個人的智慧和良知，敵人意識將毒化一個民族的精神
好感動

真係抵佢諾貝爾和平獎架

等等先！ 另一個諾貝爾和平獎得主阿昂山素姬無話要離開緬甸！

緬甸軍政府叫佢走, 佢都唔走喎！寧願坐監都死唔離開緬甸！

劉曉波依家話要去美國？

難道支那人既諾貝爾和平獎, 係特別支那CHEAP CHEAP STYLE？

有得咁比較？

劉曉波抗爭到就黎命都無, 昂山素姬抗爭到上位做影子總統同軍政府聯手殘殺羅興亞人, 其實邊個cheap D?

咪係

片段中劉感謝獄方

至昨深夜，海外博訊網突在YouTube放上影片，顯示劉曉波身陷囹圄逾7年來的狀況，包括與獄中人員打羽毛球、跑步等，又顯示劉獲獄方安排定期檢查身體，劉更稱「我體檢、抽血、做彩超挺好的」。影片又特寫劉獲官方放行，離開監獄弔唁其於2011年去世的父親，劉更表示監獄人員對他很關心很好，「從我內心來講我挺感激（他們）」。影片又顯示劉患肝病後的畫面，顯示大批醫護人員對其照顧，甚至有多名專家開會討論其病況。影片最後顯示劉向醫生稱，自己已有乙肝病史20多年

昂山素姬唔係事先知道自己會上位做影子總統, 先至選擇坐監架豬玀

昂山素姬係一直堅持唔走, 一直坐, 佢自己係唔知結果係咪會坐到死架
佢最後出返黎, 係好彩咋

咁劉曉波到未坐到死, 都未以佢自己死去感動大愛, 仲唔CHEAP?

8964, 劉曉波掟爛僅有既鎗, 北京咁多人變成手無寸鐵被屠殺
劉曉波係1989年就應該死, 佢死遲左

白痴